【選舉策略】你知道嗎？初選的真面目原來是……！

聽日就開始初選投票，眼見仲有好多人停留係投定唔投嘅討論，不堪入目
呢個POST話你知初選真面目，不服來辯

照舊，重要野行先：
初選投票就係本土派致勝關鍵，唔想本土派再次成為CONDOM就一定要投

先講下話唔應該參加初選/初選唔應該投嘅論點，逐個話你地知有咩問題，畀你地好好諗清楚。

之後再講初選點解會係致勝關鍵。

（１） 「成個初選都係泛民搞出黎，用下腦都知唔會俾你贏到啦」
呢個論點可以有深淺，淺嘅就係最簡單：敵人搞嘅就唔應該參加

漏洞一樣好簡單，所有正式選舉、甚至有朝一日香港真係有普選嘅話，個選舉都係由正苦搞

如果你係支持一律都唔應該參加都尚算一致，但係好明顯見到大部分持呢個論點嘅人都唔係咁諗，即係私怨行先

深入D會講到：泛民搞出黎，成個選舉都係favour泛民，投票嘅都係泛粉居多嫁啦，根本唔會有一個公平環境俾本土派有機會贏

第一，泛民搞出黎係推導唔出個選舉就會係favour泛民，就算係民建聯搞，只要有心，佢地都可以搞到一個公平嘅選舉出黎。成場選舉公唔公平，唔係睇邊個搞，而係睇場選舉嘅細節同規則

唔知你地有冇留意，泛民或者都係同一個思路，認為去得初選都應該係泛粉，靠鐵票贏撚硬，所以係成場初選嘅選舉過程，泛民係極少選舉工程，街站都唔多個。相反，本土派素人嘅選舉工程可以話係仆心仆命，日日擺街站，經營FB、Twitter等社交媒體，由初選開始至今都係咁。

亦正因如此，所以出現左第二點：
呢場初選係歡迎任何選民去投票，即係話無論你係泛粉定本土，你都可以參與其中。參考下區議會，同樣係敵人搞嘅選舉，結果大家有目共睹。如果本土派真係當今主流，傾巢而出係冇咩可能少票過泛粉鐵票，可以係一場「不公」嘅選舉勝出，就更加代表本土派已經係作弊都搞唔掂嘅真主流。但係相反黎講，如果本土派係今次初選嘅得票連泛粉鐵票都不如，咁本土派都不過如此

（２）「 未到選舉就伸個龜頭出黎俾人打，搏DQ送頭？」
本土派正式參選時極大機會被DQ相信係大家共識，有班人認為本土派而家走黎參加初選就係俾人引蛇出洞，正苦跟住個參選結果DQ你就搞掂。

冇錯，如果本土派係初選勝出，正苦跟個結果DQ就可以係選戰中抹煞大量本土派。但係亦唔好忘記本土派係初選中勝出嘅意義，佢地能夠勝出，就即係本土派係有一定民意基礎，足以撼動泛民甚至親共派，所以先需要DQ佢地。若然佢地落敗，本土派係呢一刻都不足為懼

可能有人會話：「我信本土派先係主流，到時先參選都會贏到，洗乜而家走出黎俾人點相」

第一，即使本土派係主流，無可否認選戰某程度上係同資源同名氣掛勾，如果到時先參選嘅係天K，我都相信佢會贏到，但係本土陣營有幾多個天K，大家心裡有數。如果初選過後先開始選舉工程，我唔相信趕得切令你穩守一席。如果你有留意開初選動向，唔難睇到有好幾個本土素人係初選過程中令好多人眼前一亮，即使未必下定決心投佢一票，至少都已經令本土派係唔少人心中留下好印象。初選，已經係選舉工程嘅一部分

第二，若然你係認為而家出黎就會俾人點相DQ，遲D出黎就會冇事入閘，我好肯定咁講你實在太天真，心態上仲停留係一年前嘅僥倖心態，用返天K做例子，雖然我相信如果天K成功入閘就會贏，但係我都相信就算佢係兩個月後先宣佈參選一樣係會被DQ。既然還掂都被DQ，何不把握時間開始自己嘅選舉工程？所以抱住呢種僥倖心態黎看待初選以至正式選舉，恐怕你一整年黎都冇進步過，或者你根本不願面對今日嘅政局

（３） 初選咪姐係小圈子選舉，冇認受性可言
其實同樣係僥倖心態，想為本土派輸左搵後路。一句冇認受性，本土派輸左咪唔認數囉。係，其實大家都係咁玩，如果本土派贏左，親共勢力就會走出黎話係小圈子選舉冇認受性，但泛民就會進退兩難，唔可以否定自己搞出黎嘅初選，如果否定左可能連泛粉都留唔住。如果泛民贏左，恐怕就唔係咁講，你可以設想泛民同親共派都會一齊將初選捧上神枱，至少唔會有好大阻力去話主流民意唔係泛民到。我地要做嘅唔係搵定後路輸左嘅話點樣唔認數，而係唔可以俾本土派有機會輸，一輸就後患無窮，你都唔想香港繼續俾泛民unun腳扮工玩死

---
至於點解呢個係致勝關鍵，或者點解話本土派可能再次成為Condom，其實都唔難理解

無論你視初選係一個泛民設嘅局，定係乜撚野團結民主陣營嘅玩意，都唔能夠否認，本土派輸左就會進退兩難

首先係參加左初選嘅本土派
如果佢地係初選中落敗，基於初選承諾，佢地理應唔可以再參選正式選舉，當然佢地可以違背承諾，但係無論如何，佢地都會付出沉重嘅代價

如果佢地輸左之後真係退出選戰，每輸一個，本土派就打少一個，同時係初選中投佢地嘅票，可能就會去左泛民手上，即係正式選舉時要派出一個新嘅本土派擊敗泛民嘅難度又會提高

如果佢地輸左之後違背承諾，繼續參選，佢地基本上就係抱住必輸嘅覺悟去選，仲要順手俾大量政敵攻擊佢違背承諾破壞佢嘅聲譽。點解會係必輸嘅覺悟？因為佢連理應只有自己友嘅投票都贏唔到，你叫佢地憑咩去相信本土派真係主流，憑咩去相信係有埋對家嘅選舉之中反而會贏？

到佢地真係輸左，佢地係名利雙失，冇人會再記得佢地，即係正式成為Condom

至於冇參加初選嘅本土派
如果參加左果班輸左，你地都唔會好過，無論係泛民定係親共派，都會不停拎住個初選結果黎講，將本土派打成小眾。到時你再去參選，「以大局為重」嘅香港人會唔會俾你地贏，自己諗下

總結就係，
如果你自命為本土派，你冇理由初選唔去投票，你真係唔鐘意初選呢個制度都好，你都唔可以放過任何一個幫本土派造勢嘅機會

認同請分享，同意請推POST，不服來辯

出緊POST時民意研究所俾人掃左，可以預視聽日後日會不停掃場甚至更痴線，個初選搞唔搞得成都唔知，但係搞得成嘅話請落街投票

推

全家總動員！大局為重，全投本土！想投泛民留返下屆先！

好似係鄒家成搞？定墨落先係

711 712 初選投本土

推，唔投本土仲初選黎做咩啊

LM

初選人數夠多就可以挾泛民本土化

係滅共

做乜野都要以滅共為目標

心水list

港島：梁晃維
九西：馮達浚/張崑陽
九東：gphone
新西：張可森/伍健偉
新東：鄒家成/劉頴匡
超區：王百羽

歡迎討論

【本土派抗爭派初選配票攻略2.0】推最多最有抗爭意志候選人入去代表我地！

反對投票班人入嚟睇下啦

你班後生想本土派贏？有種就出嚟投票，唔好匿埋屋企做鍵盤戰士，我呢啲老屎忽一定投黃碧雲架啦，吹呀

次次前一晚都雷聲大雨點少
整單野出黎嚇人
等聽日少啲人出黎
少人佢地先易做野

會有狗係附近罰企
但我唔覺得有咩事會發生

話雖如此 大家要警覺啲

而家點投

好清晰

九東仲有李嘉達

初選投本土

順便幫手 Share：

Sunny點都夠票啦

係喎

新東呂點都好過vl

本土派而家最需要就係海納百川既胸襟

push

推
哩
個

仲有啲咩未見過
有冇限聚令都搞架啦
擺街站都唔知比人逗幾多次

呢個我覺得準少少 Sunny根本本土唔投 都自動當選

Pishhh

手足頂住，聽日票站見

推
仲有好多本土反緊初選

初選，就係要送隻肥仔入去超區。
請支持坦克車 王百。

痴線點解咁高質分析咁少人留意

新東 新西有咩本土 好推介？

個人推介
新東張可森/黃子悅
新西鄒家成/呂智恆

兩個區都係比較多泛本土派，各有千秋

要靠大家幫手推post
聽日再出過

講經咩
立場投票，新西兩個素人都包尾
連線次次抗爭企最前都包尾
而家網上投票都輸
都未撚計民主黨樁腳帶阿婆團隊出黎投

言下之意係想承認本土派先係小眾？
網上投票帶風向好簡單，親共派一樣可以係大報到做一個親共派先係主流嘅民調出黎
但係既然真係選果時又冇人會阻你投本土，點解本土派就唔可以拉大隊出黎投？
如果本土派吹大雞都仲係唔夠呀婆多票，咁就真係講經

樓主你調轉咗兩個區

手快打錯

恥笑開始

投票呀

劇本已經寫好

初選既劇本 就係個人資料被共產黨偷哂
就好似立場之前損失左二萬人既個人資料

投票就係令你個人資料 暴露

先唔講你嘅個人資料共產黨一早有曬，除非你一路都係隱居係唔知邊到冇交過任何資料俾正苦

如果只係驚自己因為參加初選暴露自己立場而被點相，第一如果人夠多，我唔知佢成百萬人相有咩用啦，可能過幾年一次過拉入集中營掛。第二如果係驚到咁，你仲可以做乜？出過去遊行用天眼搵返你只係時間問題，勇武更加唔洗講，做鍵戰都隨時起到你底，連投個票都要驚俾人點相，可能你係咩大人物先會驚啦，如果唔係嘅話你就只係呢個階段已經驚到縮埋一舊等死嘅人